[
  {
    "pregunta": "¿Cuál es el planeta más grande del sistema solar?",
    "respuesta": "Júpiter",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "What is the plural of 'child'?",
    "respuesta": "children",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Quién escribió 'El Quijote'?",
    "respuesta": "Cervantes",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cuánto es 7 + 8?",
    "respuesta": "15",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué animal pone huevos y vuela?",
    "respuesta": "Pájaro",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "How do you say 'gato' in English?",
    "respuesta": "cat",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿En qué continente está Brasil?",
    "respuesta": "América",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cómo se llama el inventor de la bombilla?",
    "respuesta": "Edison",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué instrumento se usa para medir la temperatura?",
    "respuesta": "Termómetro",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cuál es el color que resulta de mezclar azul y amarillo?",
    "respuesta": "Verde",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué parte del cuerpo usamos para escuchar?",
    "respuesta": "Oído",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cómo se llama el proceso por el que las plantas fabrican su alimento?",
    "respuesta": "Fotosíntesis",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Quién descubrió América?",
    "respuesta": "Colón",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "What is the past of 'go'?",
    "respuesta": "went",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cuál es la capital de España?",
    "respuesta": "Madrid",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué animal es conocido como el rey de la selva?",
    "respuesta": "León",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cuánto es 9 x 6?",
    "respuesta": "54",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cuál es el continente más grande?",
    "respuesta": "Asia",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué día de la semana es el primero?",
    "respuesta": "Lunes",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cómo se llama el satélite natural de la Tierra?",
    "respuesta": "Luna",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué fruta es amarilla y se pela para comer?",
    "respuesta": "Plátano",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cuál es el animal más rápido del mundo?",
    "respuesta": "Guepardo",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Quién fue el primer presidente de Estados Unidos?",
    "respuesta": "Washington",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "How do you say 'libro' in English?",
    "respuesta": "book",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué aparato sirve para ver objetos lejanos?",
    "respuesta": "Telescopio",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cómo se llama el proceso de cambiar de sólido a líquido?",
    "respuesta": "Fusión",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué animal vive en el agua y tiene aletas?",
    "respuesta": "Pez",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cuál es el órgano principal de la respiración?",
    "respuesta": "Pulmón",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué planeta está más cerca del Sol?",
    "respuesta": "Mercurio",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Quién pintó la Mona Lisa?",
    "respuesta": "Leonardo",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "What is the opposite of 'big'?",
    "respuesta": "small",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿En qué país está la Torre Eiffel?",
    "respuesta": "Francia",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cómo se llama el inventor del teléfono?",
    "respuesta": "Bell",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué animal tiene trompa y grandes orejas?",
    "respuesta": "Elefante",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cuál es el metal más usado en monedas?",
    "respuesta": "Cobre",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cuánto es 100 - 37?",
    "respuesta": "63",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué parte de la planta absorbe agua?",
    "respuesta": "Raíz",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cómo se llama el proceso de pasar de líquido a gas?",
    "respuesta": "Evaporación",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué animal tiene caparazón y camina lento?",
    "respuesta": "Tortuga",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cuál es el hueso más largo del cuerpo humano?",
    "respuesta": "Fémur",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué planeta es conocido como el planeta rojo?",
    "respuesta": "Marte",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Quién era el dios principal de los griegos?",
    "respuesta": "Zeus",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "How do you say 'escuela' in English?",
    "respuesta": "school",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿En qué país está la Gran Muralla?",
    "respuesta": "China",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cómo se llama el barco de Colón?",
    "respuesta": "Santa María",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué inventaron los egipcios para medir el tiempo?",
    "respuesta": "Reloj de sol",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Quién era el rey de Macedonia?",
    "respuesta": "Alejandro",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cuánto es 12 dividido entre 3?",
    "respuesta": "4",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿En qué ciudad vivían los romanos?",
    "respuesta": "Roma",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué animal tiene rayas negras y blancas?",
    "respuesta": "Cebra",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cuál es el líquido vital para los seres vivos?",
    "respuesta": "Agua",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué parte del cuerpo usamos para ver?",
    "respuesta": "Ojo",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cómo se llama el proceso de cambiar de gas a líquido?",
    "respuesta": "Condensación",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Quién era el dios de la guerra romano?",
    "respuesta": "Marte",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "What is the past of 'eat'?",
    "respuesta": "ate",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿En qué país está Machu Picchu?",
    "respuesta": "Perú",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cómo se llama la civilización de las pirámides de México?",
    "respuesta": "Maya",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué invento permitió volar?",
    "respuesta": "Avión",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Quién era el rey de España cuando Colón viajó?",
    "respuesta": "Fernando",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿En qué ciudad está la Estatua de la Libertad?",
    "respuesta": "Nueva York",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cómo se llama el dios del trueno nórdico?",
    "respuesta": "Thor",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cuánto es 25 x 2?",
    "respuesta": "50",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué civilización vivía en Roma?",
    "respuesta": "Romana",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Quién era el emperador francés famoso?",
    "respuesta": "Napoleón",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿En qué país está el Taj Mahal?",
    "respuesta": "India",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cómo se llama el primer libro impreso?",
    "respuesta": "Biblia",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué inventaron los fenicios para navegar?",
    "respuesta": "Barco",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Quién era el dios del mar griego?",
    "respuesta": "Poseidón",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "How do you say 'madre' in English?",
    "respuesta": "mother",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿En qué país está la ciudad de Petra?",
    "respuesta": "Jordania",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cómo se llama el emperador romano que construyó el muro en Inglaterra?",
    "respuesta": "Adriano",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué inventaron los egipcios para escribir?",
    "respuesta": "Papiro",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Quién era el dios de la sabiduría egipcio?",
    "respuesta": "Thot",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cuánto es 30 + 17?",
    "respuesta": "47",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿En qué país está la ciudad de Atenas?",
    "respuesta": "Grecia",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cómo se llama el monumento más famoso de París?",
    "respuesta": "Eiffel",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué inventaron los griegos para competir?",
    "respuesta": "Olimpiadas",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Quién era el faraón niño?",
    "respuesta": "Tutankamón",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "What is the opposite of 'cold'?",
    "respuesta": "hot",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿En qué país está la ciudad de Berlín?",
    "respuesta": "Alemania",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cómo se llama el dios de la guerra griego?",
    "respuesta": "Ares",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué civilización vivía en Egipto?",
    "respuesta": "Egipcia",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Quién era el emperador romano que persiguió a los cristianos?",
    "respuesta": "Nerón",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿En qué país está la ciudad de Moscú?",
    "respuesta": "Rusia",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cómo se llama el dios de la medicina griego?",
    "respuesta": "Asclepio",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué inventaron los chinos para viajar?",
    "respuesta": "Brújula",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Quién era el rey de Inglaterra famoso por sus esposas?",
    "respuesta": "Enrique",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "How do you say 'hermano' in English?",
    "respuesta": "brother",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿En qué país está la ciudad de Lisboa?",
    "respuesta": "Portugal",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cómo se llama el dios de la muerte egipcio?",
    "respuesta": "Osiris",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué civilización vivía en México?",
    "respuesta": "Azteca",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Quién era el emperador romano que dividió el imperio?",
    "respuesta": "Diocleciano",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cuánto es 18 - 9?",
    "respuesta": "9",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿En qué país está la ciudad de Viena?",
    "respuesta": "Austria",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cómo se llama el dios de la belleza griego?",
    "respuesta": "Afrodita",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué inventaron los egipcios para construir?",
    "respuesta": "Ladrillo",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Quién era el faraón que construyó la Gran Pirámide?",
    "respuesta": "Keops",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿En qué país está la ciudad de Praga?",
    "respuesta": "Chequia",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cómo se llama el dios de la música griego?",
    "respuesta": "Apolo",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué civilización vivía en Perú?",
    "respuesta": "Inca",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Quién era el emperador romano que construyó el Coliseo?",
    "respuesta": "Vespasiano",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿En qué país está la ciudad de Estambul?",
    "respuesta": "Turquía",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cómo se llama el dios de la luna egipcio?",
    "respuesta": "Jonsu",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué inventaron los griegos para contar historias?",
    "respuesta": "Teatro",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Quién era el rey de Francia durante la Revolución?",
    "respuesta": "Luis",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "How do you say 'ventana' in English?",
    "respuesta": "window",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿En qué país está la ciudad de Bruselas?",
    "respuesta": "Bélgica",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cómo se llama el dios de la agricultura griego?",
    "respuesta": "Deméter",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué civilización vivía en India?",
    "respuesta": "India",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Quién era el emperador romano que legalizó el cristianismo?",
    "respuesta": "Constantino",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿En qué país está la ciudad de Oslo?",
    "respuesta": "Noruega",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cómo se llama el dios del vino griego?",
    "respuesta": "Dionisio",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué inventaron los egipcios para navegar?",
    "respuesta": "Barco",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Quién era el faraón que tenía una máscara dorada?",
    "respuesta": "Tutankamón",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿En qué país está la ciudad de Varsovia?",
    "respuesta": "Polonia",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cómo se llama el dios de la caza griego?",
    "respuesta": "Artemisa",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué civilización vivía en Jordania?",
    "respuesta": "Nabatea",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Quién era el emperador romano que construyó el Panteón?",
    "respuesta": "Adriano",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿En qué país está la ciudad de Budapest?",
    "respuesta": "Hungría",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cómo se llama el dios del fuego griego?",
    "respuesta": "Hefesto",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué inventaron los chinos para iluminar?",
    "respuesta": "Faro",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Quién era el rey de Macedonia que conquistó Persia?",
    "respuesta": "Alejandro",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "How do you say 'flor' in English?",
    "respuesta": "flower",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿En qué país está la ciudad de Atenas?",
    "respuesta": "Grecia",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cómo se llama el dios de la tierra egipcio?",
    "respuesta": "Geb",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué civilización vivía en Turquía?",
    "respuesta": "Hitita",
    "categoria": "General"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cómo se dice 'perro' en inglés?",
    "respuesta": "dog",
    "categoria": "General"
  }
]